最強曼城終結英超亂世！哥帥挑戰最邪魔咒

曼城2-0作客輕取阿仙奴。儘管人員不整，但哥迪奧拿的球隊仍然擁有著超級強大的戰鬥力。他們在英超聯賽當中的優勢顯得愈發明顯。如今各路英媒，名宿甚至球迷都看好曼城衛冕今季的英超冠軍，甚至開啟自己的王朝統治，哥迪奧拿能做到麼？
至少從上季來看，曼城展現了無敵的一面，他們以創英超紀錄的100分奪冠，這是前無古人的。如今，哥迪奧拿也許還想試著挑戰一項魔咒，在過去近10年間，英超聯賽從來沒有球隊能夠衛冕成功，這是屬於群雄逐鹿的一個時代，但哥迪奧拿立誌要打造屬於自己的曼城王朝。

自打曼聯在06-09賽季三連冠後，英超就再沒有球隊能夠連莊奪冠了。2009/2010賽季的英超冠軍是車路士、2010/2011賽季是曼聯、2011/2012賽季是曼城，2012/2013賽季是曼聯、2013/2014賽季是曼城，2014/2015賽季是車路士、2015/2016賽季是李斯特城、2016/2017賽季是車路士，2017/2018賽季是曼城。
從過去近十年的時間來看，曼城、曼聯與車路士都不止一次獲得了聯賽的冠軍，李斯特城獲得過1次，但從來沒有球隊連續2年奪得英超聯賽的冠軍。上一次做到成功衛冕的還是10年前費格遜率領的曼聯隊。
這足以證明英超聯賽異常的慘烈，各支爭冠球隊的實力比較接近，屬於是亂世英超。摩連奴說這就是英超的魅力所在，因為其他五大聯賽當中，你甚至賽季沒有開始就知道冠軍是誰了，像祖雲達斯、拜仁慕尼黑、巴黎聖日耳門在聯賽當中幾乎沒有對手，西甲也基本是巴塞與皇馬的二人轉，馬體會偶爾攪局，唯獨英超你永遠不知道誰會在賽季末拿到冠軍。
但曼城如今的形勢似乎要打破這樣的規律。BBC在上季結束之後說，英超已經被分為了二個級別，其他19支球隊代表著一個級別，曼城代表著另一個級別。新賽季社區盾和英超首輪連斬車路士和阿仙奴，我們找不到任何理由來相信曼城不會以上季那種方式拿下英超冠軍。
今季的曼城只會比上季更加強大。從陣容上來看，曼城仍然在補強，馬列斯的加盟為球隊提供了更加豐富的進攻打法。雖然哥迪奧拿嘴上說曼城也沒有錢了，但他已經幾乎把世界上最好的球員都囤積在自己的陣容當中了，也許真的是買無可買了。
另外曼城擁有著一套成熟的戰術體系。在哥迪奧拿的體系當中，無論哪名核心球員缺陣都不太影響球隊的整體實力。哥迪奧拿是以體系來驅動球員的，並不是靠巨星來帶動球隊的發揮，這也意味著哥迪奧拿不會過於依賴哪一名球星，在漫長的聯賽當中，這同樣也是曼城的優勢。
最後，曼城還在變得越來越強。藍月亮的核心陣容的年齡結構非常合理，像史達寧、辛尼、捷西斯、史東斯、拿樸迪、文迪等人他們每天都還在進步，他們正在走向巔峰，他們能夠讓曼城變得越來越不可戰勝。
曼城王朝已經呼之慾出，他們很有可能將終結長達近10年的英超亂世，開啟屬於他們自己的王朝。
（Cinderella）

(Cinderella)

自打曼聯在06-09賽季三連冠後，英超就再沒有球隊能夠連莊奪冠了。

收皮啦 我利拋你幾條街

又反曼？

Show block user - N_Bendtner

今年我猁重奪英超

1.59

尋晚想打柒艾達臣

拿拿臨轉捧曼城先

你走晒寶

有利物浦,難D

我地利記今季四項賽事都殺哂鏝城